一人一句上司講得最難聽嘅說話

我先
你屋企人點教你㗎

借問聲關你乜事

出面風大雨大

人地話你無家教

如果係你錯，呢句嘢好比面啦喎

你食屎食上腦呀？

你搞返掂佢呀

通常應用喺你跟咗佢講咁做之後單嘢禍咗

judge佢 跟住佢發脾4

你好靚仔

sad but true

你咁鐘意睇書，點解唔去睇公司守則呀？

你自己要搞掂佢，唔好問我

你今次又蠢唔哂喎

btw 條友算係社福界人黎

我冇嘢要同啲癈人講

利申 聽完冇喊 仲想 後悔冇錄底

發泄情緒既說話，對件事有咩幫助
只會助長公司既負面情緒

仲有兩句百搭金句

問佢意見嗰時: 呢啲都要問？

自己決定嗰時: 你唔識問吓先咩？

我嗰個相反 要問嗰啲唔問 問洗問嗰啲佢就好似問題兒童咁起勢問

可唔可以講多啲啊

你份糧包㗎

我痞低做緊野時佢響隔離放屁，

呢份工唔啱你

好彩你以前條女跟左我
跟住既話佢成世唔會幸福

好彩你以前條女跟左我
跟左你既話佢成世唔會幸福

所以我到而家我無比公司既人知我中意既野廢時唔開心

我都有類似

你咁唔鍾意我 你咪辭職囉

同佢夾緊野
「駛唔駛沖杯美素佳兒？」
我無應佢
佢繼續 「增強腦部發展吖」
佢好自豪自己好mean

依家有一份工好難得架啦

唔好玩電話啦

唉 垃圾都交左先

你以為得你辛苦呀 我仲辛苦過你呀

「幾時加人工俾我買？」

你走咗 好難再入返呢行

講緊普通文職

本身2點食飯，因為忙攪到5點先食，跟住佢話：係咁架啦，做曬野咪食囉！
幾撚無人性

「你要快啲pick up晒啲嘢，太慢喇，你要知道公司隨時都可以請到人取代你」

嗰陣講緊番咗份工5日

而家番咗一年，一直人手不足，我負責嘅嘢越來越多

我問佢會唔會加人工
佢：我最憎你呢啲後生仔諗野咁短視

快啲叫人黎取代你啦

你今日訓醒左啦終於

佢哋一直都請唔到人，遲啲完約睇下佢加唔加我人工，唔加就走

慢慢請人取代我啦

brian cha？

屌

有冇用個腦袋思考過？我話你知：腦袋是個好東西

每次經過都睇下你，不過係睇下你幾時做錯野炒你

頂，好記得係intern 個時俾咁大佬話我

聽到真係哭𠹌咗 幾鐘意份工

突然好撚大聲喝鳩我「你玩野呀!」

你覺得 得你先做到?
我出面搵個人都可以代替你

聽完即刻講做埋下個月唔撈

屌9我個陣講埋啲廢話搞到我忍唔到笑

西老細:你知唔知你笑個時真係好樣衰啊

個市唔好 出面搵工難
所以唔好辭職

有個三十幾歲嘅廢中話：
做野個個都係咁架啦

我心諗以你質素梗係成世都係咁
而家望返轉頭條廢中仍然係踎喺同一間公司
繼續做廉價勞工

我阿姐都係
仲加多句 大學咁教你做野加
心諗大學唔係職場訓練所

你喺度唔會有得升

算啦！

我都有
婉轉少少但意思一樣

世界本來就唔公平
但唔係惡意造就不公平
香港人團結一致！

救得一個得一個！！！

全民老綜 正式啟動！

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

咁口都幾賤

好耐無見

咁都俾面 你係咪做開奴隸？
講依句野即係鬧埋你屋企人 定係你覺得你屋企人係垃圾鬧下都無所謂？

x你老母，成班垃圾，係唔係要炒曬你地先安樂。

「升你職加你人工啦，求吓你留喺我哋公司」

屌你老母，我係為錢為權力的工作嘅人咩

Hi

你可唔可以唔好係度阻住我 識唔識做人？

朴初瓏...i m not really happy with your work.

咩社福界？邊間機構咁串

我係你就而家走等佢求返你轉頭

性暗示黎架

: 我要你做 你做通宵唔走都要同我做埋佢啊

屌鳩我冇所謂 一講到屋企人就辭職
唔識得尊重人嘅人會有報應

有次準時放工 第二日俾老細問做咩咁早走
我答佢：阿媽生日 想同佢食飯
佢應我：今日呢咁？ 唔會日日都生日喇掛！

可能我玻璃心 但我覺得咁講好難聽 一直耿耿於懷

有個老板教過 先講自己意見
然後再問老細點睇

衰左嘅話起碼你老細聽過 一齊衰
得左嘅話又可以俾你老細邀下功

咁佢又冇錯
真係好難會想入返

你評價吓你自己嘅表現啊

我而家唔講政治
唔理你黃色藍色紅色乜色都好
我只係想做完我既工作

使撚答佢咩，關佢撚事
「夠鐘咪走」

專登準時走，搏炒一獲q起佢

係 準備月底閃 試用都未過 伏到cls

初初入行，乜都唔識，問佢有咩幫到手

佢覆我：你乜都唔識，訓陣教先囉

你老母知唔知你咁做野嫁?

你就好 我兩頭唔到岸

入隔離營唔係畀你放假，係畀你做嘢

讀唔成書咪做呢啲囉

利申廚房佬
多得佢我直接賠錢走人返去讀書

好撚癲屌！
比我即刻唔做

睇書都唔撚得

咁惡

喂~放工之後有冇嘢做呀？

唔係eq比較低 親人過生少少嘢觸動到就會

星期五下午講既任何野

公司已經對你哋好好㗎啦

返工唔係搵錢，而係要學野

啱呀，一人做事一人當，做乜搬屋企人出黎先

收全office最低既人工
但做admin+秘書+會計既野 原本2個人做
然後鑊就你揹 試用期都咁仲同你做咩
未計本身公司出手低

升住職先，人工遲d先加

轉個頭又會話 而家返工做嘢唔係學校俾你學嘢

你份糧包埋比人鬧

邊個出黎做嘢冇錯過？
咁講擺明侮辱埋佢屋企人

Resign之後manager同director各自叫我入房都係講呢句

Agree
起碼show到比人睇你有用過腦，咁唔識都冇計

我識嘅就唔洗你做喇

你讀書個陣冇學架？

On9

有文化一睇就知shitty上過莊

唔想做就出聲！

話其他人搞小圈子杯佢，明明佢條友成日性騷擾女性

你人工包左

屌呢兩句
我真係怕撚左老細
之前試過唔想煩到佢自己做左啲決左
點知比佢鬧

我依家以後咩都問佢 雖然有時佢又會話？下咁都問？
但開問左點都好過冇問

跟本唔係你錯
屋企人過生 人梗係會有情緒
喊都好正常

去左中環睇精神科 拎左醫生紙
精神科一般張野唔會寫咩病廢事尷尬
叫佢簽病假時 正常都會叫你入房閉門講
佢玩野大大聲對全OFFICE都聽到咁話"你住沙田嫁喎 你去中環睇醫生? 張紙仲要無寫咩病 我係唔會簽張病假紙嫁"
但我之前交過同一個醫生既醫生紙有寫明焦慮症黎claim保險佢簽左名

我即刻SEND EMAIL比HR ref 番張病假紙同醫生卡片
同HR講話佢依家唔肯簽名 係咪公司政策係咪病紙一定要病名
仲有叫佢MARK低今日個日期我唔排除去搵平機會

呢單野唔係我跟開

你都冇嘢做㗎啦，做咩唔幫下人手

(佢指嘅人係隔離部門嘅人)

你女朋友出面係咪有第二個

實習都做得好過你

唔係我上司，係親戚上司好友善咁講：

怪豬怪狗都唔怪你

（意思係話你豬狗都不如）

你唔做完唔好走啊同你講

我理得你 你死都死掂佢

最憎就係哩d比假希望嘅人
根本當人傻仔
等你幾年先有可能有接近轉一次工嘅價
我宜家走可能幾年後再轉工係高幾十%再高幾十%添

如果EQ 高返少少
忍一忍啲眼涙起身屌完佢先喊就好
最後悔冇當面屌佢

個陣隔咗冇耐都遞咗辭職信

咁要睇係點錯喎，你未試過同啲冇家教嘅人共事姐
呢句野試過有一兩次差啲講岀口，啲嘢亂咁放嘅，遲到嘅，講大話嘅，冇交帶嘅，鐘意就返唔鐘意就唔返，屋企人有好好教嘅話岀到社會點會係咁嘅樣？
我冇話樓主抵死，冇頭冇尾得一句，點知係咪樓主啲嘢惡啃在先？

你唔夠同人爭

痴撚線

所以咪如果囉，點知樓主錯乜姐，得嗰一句，又唔知樓主咩語氣態度，佢話自己冇問題姐，邊個會認自己有問題，好人好姐點會用得著呢句

搞唔掂你唔好番嚟呀

我都聽過類似，不過係個上司同另一個同事講：
「未做完啲野學咩人食飯呀？飯你就識食！ 」

唔急既

喂
尋日通頂唔該晒喎

事源係幫公司出去交野
由朝10點排隊呀嗰d搞到3點都未食過野未去過廁所
然後條仆街就講呢句

返工唔係為咗錢

其實你講得冇錯，但火滾嘅時候你係咪都可以忍到先
例如臨開舖個pt忽然同你講要射波，得你一個人做晒所有嘢，係咪一句都唔鬧得，要笑笑口同佢講冇所謂？

正常
社福界啲人先閪

好彩你冇講出口
出黎打工 底線係點鬧都唔好提人地屋企人 你點知人地屋企咩情況？

「如果你覺得張醫生紙係假，你可以打去診所詢問有冇開過呢張醫生紙。你冇必要知道我係咩病，呢個係patient privacy，有醫生專業診斷過我需要病假，你只需要跟返醫生指示。」

真係㗎，生仔要考牌，唔識教咪撚生，唔撚教就咪放個仔岀去害人
所以冇家教嘅人嘅父母係抵鬧
再重申一次，唔係講緊樓主抵死，只係我經歷過我明白

你都short short地 你覺得個下屬做野有問題你可以炒佢 上司唔代表可以侮辱人

老實講 我好嬲啊

心諗 你嬲乜鳩
啲嘢我做我都未嬲

又話做過XXX，商業詐騙呀？

後生仔最緊要唔好怕蝕㡳

屌你老母啦

你係咪有讀寫障礙？

你屌到我好痛

以前張醫生紙(有寫咩病)經過秘書比佢
經過秘書 = 全OFFICE都知我咩病
條仆街就係明知我係咩病 仲大大聲對全OFFICE講 專登黎潤我
出黎做野真係咩仆街都會遇到

因為要問嘅佢唔識問
唔使問嘅佢先夾硬問

返part time 嗰時公司有人射波就會打比我叫我頂更
講咗句:「一係得一係唔得，唔好講咁多野」然係我推咗佢既時候
講咗一大堆野鬧我
抵你最後比人逼走

向左走向埋右

介紹佢睇精神科啦

cls

佢憑乜咁自信

「我地唔係請學徒 返工唔係比你黎學野架」
「你作為冇工作經驗既新人 如果比你學啲機 你會好容易整爛啲機 整爛啲機就會影響其他同事既work progress」
（提出問題嗰陣）「我地公司........公司......公司......」

收皮啦八婆director+細眼脫髮上司 男人老狗講野陰聲細氣玩針對 抵你間野啲product依家出哂問題

啱呀，你覺得下屬有問題咪話佢，鬧又好點都好，人哋屋企背景點都唔關你事啦⋯⋯

如果你做錯野
我搬埋你老豆老母出嚟得唔得？

唔識點解唔問呀？

喂大佬我都未撚見過點問呀

唔講岀口係因為嗰啲人點鬧都冇用，嘥氣嘥時間嘥心機，去鬧嘅存在價值都冇
條友屋企咩情況關我咩事我唔想知，你表現岀一個成年人應有嘅工作態度咪得囉，只係咁簡單，比人鬧得呢句都唔係因為技術性錯誤而係態度問題啦下哇

哇 睇字都燥

邊個請你返黎？

唔洗驚 我自己問多左姐

我請你返黎做咩呀？

傻逼東西

「你係咪要搞到成個pj無左你先開心？」

大學生，屌

暑期工做藍領

大學生連唧車都唔識

睇黎你未遇過閪人

我有問你意見？依家你話事定我話事？
或者亂柒咁ban9你idea又得

有幾侮辱呢呢句？
你屋企人點教你㗎？係點點教咋喎？
低能弱智就話侮辱姐，呢句頂盡都係唔識教姐，侮辱在邊個點？

唔知自己以後畀人噉講嗰陣，我仲有冇勇氣駁返對方嘅侮辱呢

我做錯乜先，如果係因為態度冇家教，咁可能都冇辦法嘅
所以真係睇咩原因喎，好人好姐只係做錯嘢用呢句係九唔搭八㗎喎

呢到我大哂 我要你走就走

咁勁

張合約好濕鳩，要3個月通知（嗰陣太desperate揾工，on99簽咗 ）

6月完約，而家辭職的話，都係6月中先走得，我又唔想蝕咗3個月人工畀公司

所以唯有敵不動我不動

柒過知衰，之後離職通知期長過1個月嘅都唔簽

你都係唔明人地講咩
不如換個角度...如果你有能力郁到佢就唔洗咁激心啦 係咪？

你使唔使交電費啊
要交電費咪出去同我死掂佢

「咁唔想做咪辭職唔好做囉」

同我講有咩唔識即管問
到真係問佢又叫我自己諗下先
諗完做錯左又屌

咁你咁中國人嘅

interview時未請已經好撚寸

"萬一到時真係請左你......"

跟住我喺佢面前熄左盞燈佢問我做乜鳩，我話無錢交咪熄盞燈慳下電

你唔值呢個價

當時候生細仔 Underpay 緊
仲有一大把火喺度博命做
轉頭就遞信搵到我依家呢份

我一開始好畀心機做架，係佢哋將我投閒置散，主動問主動學都無人理，但又話我pick up得慢，我咪hea鳩佢，每日遲幾分鐘番到，按章工作，準時收工

之後我仲話想同老細傾下，佢哋feel到我博炒，即刻安排經理嚟，話重點培訓我

不過礙於屋企等我開飯，劈炮唔撈又弓囡賠3個月人工，先無辭職...

唔該

正所謂一句唔該洗死人

焦慮症好common
都市病

共渡時艱

如果人地屋企人啱啱走 你估佢會唔會即刻跳掣同你死過？
你返工鍾意帶埋屋企人咋。。。唔係個個都鍾意架

侮辱埋屋企人既能力有問題

隔離team日日ot o到凌晨4,5點
星期六日都要返
點知俾個manager鬧
你日日o到4,5點有用咩
我要既係work done

咁後生做埋呢啲咁嘅工，
有乜撚嘢用姐？

巴打都幾識玩

咁係咩工

要炒炒左你地3個呀！麻煩你地努力呀！你地唔做大把人想做

之後我心諗：我有牌架，只係番緊part time 拎經驗 拎夠就走
同埋晏就果份工都係朝早果份pt成倍錢，你快快手炒左我番屋企訓覺好過啦！

你得個樣，冇其他用

記得新仔個時interview 一個對好多個
有兩條女串串貢無介紹過自己
最後竟然問有無野問佢哋
個下心諗唔知你邊撚個唔通問你三圍

你讀書果陣唔係學過咩

可憐當時第一份工，將佢嘅惡意全盤接收左。覺得自己好唔掂。諗返起應該反佢台給十年前的自己。（年份只係一個比喻)

你唔好同我扮病啦

放完病假, 老闆話原來無左你都得架

你屌完爽完咪又係個一時之快
個pt以後唔做又冇後果嘅 煩嘅係你咋嘛

點教，同你老豆老母係咪弱智生到你咁
前者，點樣教先會教到你咁，有牽涉到能力咩？後者就係
上司用後者咁講無論咩原因都應該即時劈炮
前者真係因應情況已經算比面，真心
假設，做細嘅我堅持自己做法，仲問候埋上司老母，上司用呢句，你屋企人點教你㗎，都唔得咩？
只係假設，唔係話樓主

服務業

你做野咁那西都係做唔到嫁喇

過一排我辭工 佢出聲留我 做多一年都好呀

為嘈而嘈笑撚左 係係係你啱哂

(忙到仆街個時)你都無咩野做架啦 幫手做埋呢啲啦

「要錢個陣你就向住我 宜家我有事你咁對我？」
利申 全職學生 平時公司吾夠人 佢開到聲我都盡幫
放學返去看舖一個鐘都試過 但佢平時份人太離地 說話過分mean 仲要為cut cost 炒晒啲人 然後叫我一個學生 平日幫成返4日工 我拒絕 結果係得到咁既回應

其實當時都係博下，如果佢即炒我嘅，要賠我3個月人工，唔係就畀3個月通知我，我慢慢揾工

抱住博炒嘅心態，原來會輕鬆好多，因為根本don't give a fuck 之後發現公司根本好難請人（要求多，規定閪），就更加輕鬆，做嘢出7成力，死魚眼厭世樣，再話想同老細傾，結果公司調番轉緊張

而家幫公司留到客，同埋吸到新客，無咩特別大錯公司都唔會炒我，等6月中完約睇下佢加唔加我人工，唔加我就唔簽新約 而家開始慢慢揾工

條友真人應該閪得黎又覺得自己好有性格

月娥，把你儿子从美国接回大湾区，党要好好栽培栽培

自尊心原地爆炸好撚hurt

有無諗過人地細細個就無屋企人 甚至係孤兒無屋企人教？
低能弱智係侮辱 話人無家教都一樣係侮辱
兩者完全無衝突

請你返黎就係要你執屎

你同事之後有咩反應？

唔好理佢，同佢講夠鐘就走

狗除咗識吠之外都仲改不了吃屎嘅，一樣咁口臭

一個二個都廢 我一個人都可以做哂你地四個人嘅野

咁叻 但你未又係俾錢請我地番嚟

我會同你fight

屌，個上司咁撚仆街
有冇屌鳩佢再辭職

反問佢 你以前返學咁教你做野架？

屌，佢走，又係我做
唔屌，我谷氣，佢態度照舊，又係我做
有幾多個會揀唔屌
唔諗咁多，屌咗先講嘅人應該更多

聽完之後有冇懷疑人生？

因咩事唔做？

你幸運姐，冇遇著啲爛屎同事，我真係試過先咁講，角度都唔同

同人開緊會，腦細一到場我另一個同事已經去同佢打招呼。咁我咪負責繼續開會---

然後腦細行過嚟當住其他公司嘅人面前勁大聲屌我話我唔尊重佢當佢冇到

全場

理性分析就叫閪，人如其名

人地叫你去死你唔去死 呢度有隻窗啊 我而家叫你去死啊 快撚d跳落去啦

你哋幾叻都冇用，一樣要打我工。

早晨呀Peter, 今日幾精神wo
早呀老細....，我係呀Sam

因為你冇屋企人所以你點頂嘴點惡啃我都唔鬧得你，唉喲，唔好意思唔知你咁可憐，好喇好喇，你坐埋位打機喇，你想幾點收工都得，多啲休息，我比父愛你，加油，支持你
明白晒，要有愛心

你連個「嘢」字都打錯 有冇家教？
咁唔通我會咁話你咩
根本做錯乜都冇資格話埋人地屋企人啦
痴孖筋

換左你囉

鬧還鬧 做乜要提人屋企人？
你返工鍾意帶埋屋企人咋...唔係個個都鍾意架

好多金句
我都比上司軟硬兼屌到拎完B仔走 但係無邊句係特別深刻

家教要執埋正字，係，我冇家教，全世界得語文老師同你有家教，讚，好羨慕你家教咁好，點做到㗎

我會同佢講: 老細你可唔可以講多次呢句 我想錄低佢同勞工處研究下

你屋企人就真係冇教過你啦
當其他人當你一樣可以隨便拎屋企人出來講

香港職場環境惡劣到

理應係屋企人教嘅做人處事態度問題，唔講屋企人唔通講你學校點教你咩？
今時今日老豆老母乜撚都唔教生咗就推晒個責任去學校度嘅香港社會又真係啱用嘅
對唔住，我錯

人地咁講一講你都起晒鋼啦
EQ咁低你就咪懶理性咁同人拗啦⋯⋯衰左又唔肯認

有次個同事老豆走左白事請一日假，唔好彩一個禮拜後個阿爺都走埋再請多一日，個老闆即刻就問佢：你究竟仲要死幾多個老豆...

試問連登仔，點解屌人老母冇問題，反而問家教問題就係有問題呢

你現實會將屌你老母當口頭禪嫁???

有個user 問我d excel 問題，我話excel 無呢個function, 我番埋位諗住問個senior confirm 下， 之後佢拍曬枱講
妖，我咪教咗你囉

直接行去個user 到，睇完一輪細細聲話excel 唔support

正字同家教兩樣扯唔埋嘅嘢都可以拉到埋嚟講，真係好理性好有道理，小弟都學習緊
又唔知起鋼係咩意思呢

你份人真係好賤格

工作黎講 過左18歲就自己負責架啦 工作態度唔好你咪話佢本人 ⋯除非佢未成年，你就可以搵佢監護人問責

人地夠18，你係都仲要拉埋人地屋企人落水，你呢啲就擺明人賤+口賤，想借工事侮辱人全家

哇，你一岀街都聽唔少啦，連登是但一個post都搵到，我又真係覺得好多人係當口頭禪喎，香港文化嚟
利申，我有講

ok , 沖杯你飲

下個到老闆

連登打屌你老母會等同現實同人講???

我住果度同我返工果度都冇聽過人講

再者 就算真係聽見人講 就代表你講係合理???

咁點先有遠見

咁工作態度同家教又唔一定有關係嘅 你咪又係咪都掛左鉤先
你口賤就確定無疑架喇 扮理性都扮得好肉酸

陣間幫你問公司有冇得訂？

做人處事態度呢，係由細培育嘅⋯⋯呢啲廢話真係唔想多講，我都覺得煩，我輸，係嘅，唔關屋企事嘅，態度差嘅人係天生嘅，邊個都教唔到，所以一定係屋企冇責任嘅，生咗岀嚟係態度好就好，唔好就唔好，冇得怨
求各位會員原諒小弟
好人一世平安

小心界紙皮唔好界到我個地板啊
diu我本身以為叫我唔好界親手。。

雖然咁講好冇教養 但我都想知你屋企人點教你
你完全扭曲我講嘅野 你覺得下屬工作表現唔好我無話你要可憐佢 假如你話佢打字慢 你可以鬧佢打字慢甚至話再唔改善就炒佢
但我唔會話：你老母生你隻手生到殘廢咁嘅

真係唔知你係撞聾定住豪宅區
唔緊要，你得閒可以落一落地面視察民情或者拎開你嘅耳筒聽吓周圍

原咩諒姐 你想對你同事口賤姐 但最終都冇講出口丫 （但都好彩你冇）
但個人賤格方面呢...現實你好快會自己受返

其實見識少唔洗周圍同人講⋯

你對波咁細, 當初都唔知點解會請你返嚟

係，冇關係嘅，屋企有冇教同有冇做係兩回事係，一定係屋企努力教但佢自己唔聽姐
唔好意思囉，點知屋企有努力結果都同冇教一樣姐

阿邊個邊個

依句已經唔係難聽咁簡單 講出黎嗰個人應該係弱智

鬧人都要考慮佢背景，你教㗎喎
家教問題唔係問你屋企人點教你唔通問學校點教你？

你真係愈講愈on9
屌人老母咪一樣係搬屋企人出嚟 邊個話無問題 由頭到尾都係得你一個話搬屋企人出嚟無問題 暫時見唔到第二個

有心，冇人同我反映過呢個問題
冇態度上嘅問題都幾難比人問屋企點教你，我體會唔到各位嗰種受侮辱嘅感覺

唔識整個陣
上司會話：你俾d sense得唔得 唔好一唔識就黎問我 俾D探究精神

廢事問佢＋自己研究
上司又會話：搞咩野搞咁慢呀 快手D啦

大家咁話

喂，咁你仲唔快啲做連登風紀捉人講屌你老母？
現實都得㗎，我怕你比人打死咋

其實由頭到尾 得你一個堅持「工作態度差關」=「冇家教」
呢度除咗你 大家都覺得同事錯邊樣你咪鬧佢邊樣囉
你係都要提人屋企人 除左你本身份人賤格 真係搵唔其他合理原因

一個人既處事手法的確會受原生家庭影響
但同教唔教冇關係既
家教唔好都唔一定工作態度唔好
更何況鬧還鬧
個老細又唔怪自己點教個下屬？
唔好懶係講道理啦
根本呢句說話邊個聽咗都覺得委屈

咪學黑警講嘢啦 雖然你同佢哋冇分別

鍾意咩關佢撚事咩

真係好仆街

真係好難聽

on9 著人舊鞋都咁大聲

讀咁多書係冇用架

聽一次嬲一次

我搭開返工架巴士發生意外
上司：點解你今日唔係嗰架車啊!

我冇禮貌少少一定屌番佢屋企人點教佢係咪讀屎片
關係唔好以後唔使細既聽你支笛喇

之前應承加人工
之後出糧睇戶口無加到
佢話：我都無話而家加

走人算啦

公司係咁刻薄㗎啦 但都要做㗎

點解佢會知你食藥？

笑了 又唔知講咗去邊
一路講緊鬧人點解要鬧埋屋企人會飛到去我要提人講屌你老母
你駁唔到我都唔好咁跳呀大佬 差啲跟唔到

好耐之前嘅事 走左10世

我只係想覆返你之前我講過嘅嘢，兜嚟兜去好冇營養
真係唔明，燒到家教呢方面大家一定係唔認自己冇家教，態度問題都唔關家教事真係唔知家教包咗啲乜可能大家都覺得家教同態度係分開嘅先會覺得自己有家教

食食下飯都要去幫客
一餐飯爬一陣又要幫客 搞到幾個鐘都未食到 飯又凍曬
個濕尻上司： 咁係你遲食飯 叫左你一番工就好食飯
On9

「我做多錯多，你唔好累我升唔到職！」
大佬規則個到寫明呢樣野我無得介入，如果我有得做嘅話一早就做左洗撚同你report單野咩？屌個客次次揾你你又唔出去，係都推我上去俾人吵一餐…仲好意思講驚自己升唔到職appraisal寫得唔靚

即刻你態度難啃，上司就唔委屈，上司返工加埋食飯9個鐘包教下屬態度？呢啲嘢係咪應該岀嚟社會之前就學識呢？其實邊個教都冇問題，屋企唔教學校教，學校唔教就社會教，所以先會比人鬧呢句吧？

係係，我認我黑
之前新年連登仔教人點樣用呢句嗰陣你有冇鬧人黑警死全家？

雖然我都知唔夠人，但係都要跟

"下次，下次我實入紙升你"
之後搵到份多50%，冇錯係50%，即係一直都underpay緊
辭職就話你唔捱得，冇人情味
話加你10%做生不如做熟

你話講屌你老母唔啱㗎嘛
呢度你就咁大反應
岀到去其他post又唔提吓人哋屌人老母唔啱
蝦我一個

你係咁自說自話有乜意思？
即係咁 你份人賤格我最多叫你賤人 絕對唔會話「你屋企人教左個賤人」
第一 禍不及家人
第二 你賤格真係未必關你屋企人事 正如胡適一生睇通世事都可以有個奶共on9仔 胡思杜

屌 我都遇過

：唔識你唔問清楚？

我問撚左 人地點教我就點做 最後都係比人插無問「清楚」

你宜家係咪覺得好委屈呀？

下？
你諗真d wo，你真係認你係黑警？

請你翻嚟係解決問題，唔係製造問題

你教完佢唔聽你咪鬧佢本人 鬧完唔改咪炒 成件事就完
鬧埋人地屋企人就多左
教咋 唔包提人屋企人架 瞓醒未丫你？

唔緊要你咪鬧囉，我又唔覺我有幾賤，又唔覺我屋企人教得我唔好，又唔覺你鬧我對我有咩影響，如果只係我堅持自己想法就要比人鬧，咁你哋同口中嘅可惡上司都一樣姐，既然我覺得佢有機會係冇問題（我一直都係覺得問題重點係發生乜事先會比人咁鬧，根據過程上司可以係啱可以係唔啱，要討論就有兩方立場，我唔係完全覺得上司一定冇錯），咁你哋都可以係冇問題，咪鬧囉

你瞓撚醒未

快手啲啦

邊忽係認黑警黑衫唔得？

到數就可以安心收工

以前返飲食pt，返第二定唔知第三日嗰陣炒到仆街
我唔熟手做得勁慢，老細一句：重話大學生喎 車埋黎

EQ又真係幾高，一句屋企人就著唔諗吓因為邊個嘅咩行為搞到要請佢哋岀嚟

問佢有無讀過大學

佢真心on9唔係扮
講到咁都唔明 由鳩佢啦

既然你可以咁豁達又催眠到自己覺得自己唔賤格、屋企人又冇教得你唔好
咁點解你又唔可以豁達d催眠下自己其實你個同事做得好好冇問題？

定你根本嚴人寬己 雙重標準？

戇鳩鳩以為自己好撚幽默

前一日返工，無話後一日有嘢做
休息日朝早打嚟，我瞓覺途中聽電話
「小姐，幾點呀仲瞓緊？」
心諗仆你個街我今日放假，佢明知，打嚟係想我用屋企電腦做嘢，嬲撚到睡意都無埋

要問幾時俾你個位我做

你先係負責人

大佬唔識做人上司就咪做啦不負責任
講到乜都唔關你事

唔係你eq低亦都唔好因為呢啲事而怪自己
有啲撚屌可能真係食屎大 冇同理心
你真係冇錯 同呢啲畜牲共事真係委屈左你

唔理其他人啦
我淨係知你無家教

屌你老母冇生個腦俾你帶返工？

仲有一個原因既
佢無家教囉

「你呢啲大小姐，真係養尊處優連睇個字都懶」

今日講完：「好心你返工就唔好搽唇膏啦，嚇走哂啲客，無客會鐘意同你呢啲咁嘅尊重嘅人傾生意架」

第二日屌：「你化個咁淡嘅妝，點出去見客？！」

屌你老味好憎女上司

增值自己

You’re fucking stupid cunt

嗯，永遠咩都唔知嘅人最大聲，其實你知唔知有冇問題唔係我話有就有冇就冇，唔影響到公司嘅，我話知打機睇波遲到早退，但好明顯呢啲嘢全部都係影響緊公司嘅態度問題嚟，我係標準咩？我都係跟標準做事㗎
係呀，佢鐘意就射波，仲要返工嗰刻先射，我唔可以嬲㗎，唔可以話佢冇責任心，唔可以話佢冇交帶，唔可以話佢冇家教㗎，一定係我唔啱，我應該收一份人工做兩個人嘢，我應該吞聲忍氣，我應該日日問佢你今日有冇興趣返工
係呀，返工就應該要預咗啲人冇家教，問呢條問題都多餘，鬼唔知阿媽係女人

多謝

：大學冇教

呢個世界就係咁唔公平

我manager都係呢句

完全見唔到工作態度同冇家教嘅關係
邏輯咁有問題 你不如讀返書吧啦

老虔婆？

你跟標準做事咁專業呀？
咁你公司行為守則有冇話俾你鬧人丫？有冇俾你提人屋企人丫？

係跟標準 你就應該按程序處分唔達標準嘅人 : 提醒>口頭警告>警告信>紀律處分>結束雇傭關係

而提人屋企人嘅言語⋯如果你公司真係大公司有規模嘅話 你一講就隨時一身蟻

有一年老母走左請左2日假搞白事
佢：唔係呀嗎？ 有無咁多野搞呀？ 你知唔知我要問其他team借人用我好無面架？

屌..點知第二日返到去 原來係為左同成班老屎忽8掛發生咩事

垃圾刷鞋狗又係講到香港點點點.. 自己成家移民左

無男朋友、無老公、無寵物。 諗起都係惡夢

出面風大雨大，但係俾得起好價喎

哩行好細架咋，你咁既態度去到邊到都唔會成功架，你個朵係哩行已經臭曬架啦

呢啲真係難聽呀

好叻喎冇喊

今日MVP

係咪姓梁

以前做pt個supervisor聽過
心諗屌你老母你高我一級咋on9
我唔做你呢份工仲有補習可以做
當初唔係覺得你近同有fd做 我會做你呢間閪冧嘢？
利申最後抄左佢魷魚 爽晒

真 之前又聽過類似嘅說話 心諗收皮啦

你好野，咁都可以仲係度，真係好似曱甴咁生命力頑強

啲仆街上司老細成日諗住咁樣可以拋窒人，結果咪又係請唔到人

咁最後絲打仲有冇做落去

同公司共渡時艱 齊上齊落
屌你老母你賺錢晤見分啲比我
迫人放無薪假 自己就唔撚洗

你XX嚟架咋
個XX係我個post個title
講緊係佢推哂啲野比我做 自己又唔負責任 唔講點做我做完又要喺度嫌三嫌四 跟住話我唔做野 話佢已經對我好好 問題係其實佢自己都唔知啲野點做

你心照啦！米當人傻。
（唔知仲以為做左乜嘢犯法事，原來係因為我唔肯做埋人哋果份，所以咁講嘢）

比我實會講 你搞白事咁熟手 啲野做得快咪冇咩搞lo
點講都得 唔尊重人我點都唔會比面佢
宜家人工係買勞動力 唔係賣身呀

我會答咁唔使
真係夠膽串返佢

gd
記得hea做

佢問自己姐

人地飲開

You have no place to say anything here

廢人都呃到飯食

證明正能量完全只係社會要求
員工
上司老闆冇忽正能量

有奴隸即刻負皮

「有冇信心？」
「有。」
(冷笑)「有時有信心都冇用架。」

我會同佢佢講講呢啲
好影響我情緒
工作表現

有咩用？

咁你炒我啦

我做嗰行人工基本上統一，但有部分同行會被壓價
嗰陣我人工比市價低兩三成，Appraisal 時老細話：你知唔知，你唯一嘅價值就係人工比人低？

咁啱個市麻麻，搵唔到工，又係我人生第一份工，想最少留兩年，怕cv睇落好jumpy（呢行係咁），結果頂多一年先有得走

樓主係咪o係公司屙屎無沖廁
點解公司 setting 上司會要講句咁既野..?

奶粉咁 cheap 唔啱你身份
係就買魚肝油丸啦有豐富 omega 3

無錯
個社會成日話正能量
但最唔正能量明明係啲上司老闆

但呢到直程係大地震喎

我以前個後生德國女老細又係咁
本身都唔記 俾你提一提

我屋企張床好大
洗唔洗幫你訓下？

留明

其實其他同事都好好人好有禮貌 就係佢鍾意擺上司款出黎恰我呢啲小薯

其實我想同你地關係好啲

轉頭就剷你兼搵大老細笪你

利申未quit

咁你屋企人又點教你？
做人唔識互相遷就諒解既？
你屋企人都係咁上下架渣？

點解佢會覺得我唔會搞鳩佢

其實上網刮佢background唔難

屌曬啲歧視情緒病 遇著班仆街 冇病都變有病

咁撚樣講野都得
你有咩痛腳俾佢揸住
俾著我必定同佢攬炒（係攬炒自己）

放心 我做完實俾佢出名

佢都識拎你同其他咁上下職級比
做appraisal 啦

係佢做啲濕鳩野 呢頭話有乜可以講 嗰頭就話
你做乜唔信我

佢讀 vtc?

你哋一個二個6點幾就走，我就自己一個做到10點幾

心諗都on框框，你份糧幾多，我份糧又幾多
自己搏上位乜都攬黎做，大半年前走咗個又唔撚請人，成條team得兩個人，又冇加人工，我手就得一對嘅，你做埋我個份啦咸濕仔

性別定型
佢仆街了

都唔知係咪老細請錯左你返黎

你答
冇呀諗住轉工算唔算有遠見

咁都幾垃圾 咁無能嫁咩 下下搵大老細

依句乜撚野嚟

佢呢啲奴隸，送埋自己老婆比老細屌都應該冇問題

講得啱

要搵啦
唔係你輸一世
一世記得呢件事
佢問題佢錯

幾時升我做CEO，分股份俾我

上司：
正能量，睇開啲
好影響其他同事

留名

奶哂喇直頭會

呢句同 你屋企人唔識教 冇分別
如果你覺得呢句唔侮辱 我冇嘢講

諗起tvb班綠葉

算喇樓主得佢一個覺得冇問題 就係因為佢遇過 都唔係咪佢根本有偏見

好佩服人身攻擊或者屌埋屋企人都忍到既巴絲，比我實開鳩佢地波。職場上人善被人欺，班友只會得吋進呎，你夠強硬佢地先識驚，最緊要唔好比佢知你有幾需要份工

係恰你唔識野

欺善怕惡

聽完冇喊

你不如問下腦細有幾多個老豆

改名啦你垃圾你直頭係閪港人嘅典範，奴隸之首

借老婆黎玩下都唔肯咁小器，都唔知佢死鬼老母點教佢

性騷擾黎啵屌

點解唔可以為公司諗多啲，行前多步

佢老母直頭係冇教佢

依句真係痴撚線

我咁講啦 咁如果我本身係仆街 我比人屌全家係我抵死我比位人入 我冇嘢講

女人對女人係最絕

上司：xxx fresh grad新黎都做得快過你好過你，你檢討下啦

你無錯，唔使上心

真係好撚多 不能盡錄
但每句喺我放假追我野既說話都難聽

唔係上司 同事嘅話就大把
嗰陣fg一班on9仔恰我fg 講過又做過一大堆好核突嘅嘢 包括
有次中秋趕deadline 朝早send咗嘢俾個同事搞 佢特登擺到最尾嚟搞 明明成日就見佢喺度做自己嘢 周圍吹水都唔肯做 做完仲要俾我spot到有嘢錯 叫佢改又唔肯 根本未到收工時間又話收咗工 最後佢都死死地氣改 結果中秋佢又ot 我又要幫佢睇多次仲遲過佢走 我都好聲好氣唔該佢 佢彈一句 有啲嘢 唔係講唔該就得㗎 佢班friend準時走到 喺門口就同佢講我哋就快啲走啦 一陣比人捉咗去做嘢就頭痕啦

又試過睇健康食品雜誌嗰陣話 條友都無腦 梗係食補腦嘅嘢啦

又改我花名啦 出exhibition我改更就諸多聲氣 佢哋自己改又無問題

最後做咗半年幾個on9上司想借啲意出warning比我 我頂唔順就索性我裸辭 唔撚收佢封warning
幾年後嘅今日 我已經搵緊當日幾倍人工 最重要係同事都正常好多

佢話一齊搵大老細傾 我話好啊
跟住佢縮

你無錯，唔好怪自己
情緒人人都有

想知你經歷過啲咩
你係咪咁樣對你啲下屬

唔係

依家問返佢 搵到人取代我未

屌你老母係唔係廢架？

下下搵大老細咪好唔得閒

佢呢啲咪真係要問佢屋企人點教佢教到咁無同理心 咁多陰暗面

仲話係社福界 都唔知佢點做社工

咁簡單既野，都要做咁耐？
明明d 野⋯ 複雜到幾個人都做唔晒

呢條友同你一樣 做埋哂啲野都係垃圾

屌我用環保紙印draft report
佢屌我個時好理值氣壯咁講: 你可唔可以用下腦？ 你用哂d 環保紙print report咁咪無哂環保紙囉！ 你用A4紙 print 錯咗嘅咪可以拎去做環保紙囉！明無？

你老婆比上司屌緊呀 你老母冇教呀？

返工返到佢咁搞咁多嘢

林若寧同細蘇講？

你地上司靠趕走新人建立自己地位

如果唔係我錯 我會照屌返上司

「我唔請你 冇人請你架啦」
個時16歲做sales
次次貨車到貨都叫我去搬上公司

返工最緊要老細好
我寧願收少d人工都要老細好

利申 前老細好好

係 條友真係好肉酸

「 請你返嚟 就係為咗搞我啲仔仔 (男同事) ? 」
當時 有個男同事想追我 我意識到之後 就開始婉轉拒絕 後來佢辭職 人哋搵到另一間更好嘅公司 但舊老闆自己猜測話 佢係因為我唔接受佢先辭職 但後來就真係鍾意咗一位男同事 仲拍咗拖 咁都係男同事追我 並唔係我主動 舊老闆就處處針對我 我嘅工作仲要直接向佢報告 當時壓力大到仆街 佢後來同我講呢句 令我覺得好唔開心 我又無處心積慮去所謂搞佢啲仔仔

我都試過，轉左行，做緊d唔係本科既野，新入行

我已經好有禮貌答：唔好意思，未見過真係唔識問

佢答我：唔係見唔見過既問題，正常大學生會識問，係你無上心

我覺得佢根本係濕鳩上司黎

連續做咗36個鐘做佢份project
然後交比director(個陣佢仲未知ot咗咁多)

跟住一句撻埋黎
你其實做過啲乜呀?

嬲撚到即刻同佢講
我都唔撚知 你問返我個senior (佢同我一齊ot咗36個鐘)
跟住返位執野放工
熄電話瞓咗18個鐘

過多兩日遞埋信

真係會好灰
人地資質好過我 可以點

頂，你咁矮到底邊個請你返黎架

十年前記到依家

利申：163

奴隸蝦奴隸

咁似小學雞玩欺凌班長

走咩丫 出面風大雨大

應該係絲打黎

佢係咪搞笑

三人會議
同我teammate講：喂，你幫我同隔離個位講佢尋日又做錯乜，佢新黎我唔怪佢。
之後即日放工resign

你都返左呢度三日，點解仲係咁慢

平級但扮晒上司既老女人 ，而且佢做野唔快得我去邊

人身攻擊+侮辱你屋企人都話俾面 你係得既

當時係唔夠人做野，返埋星期六日都做唔切
最後佢搵fresh grad幫手搞，之後就講句咁既野

之後無耐我辭職
屌佢老味唔夠人做野仲要講風涼話，咁撚叻佢自己做飽佢

少少野都做唔好

個刻真係黑人問號

「再唔係你um下荷包囉, 你人工包幫助下屬增強腦部發展架wo」

我唔得閒
幫佢做埋 交代番都俾人屌

呢個真 人工多但係對西腦細真係精神賠償黎

懷疑係自己po

佢唔止講野濕鳩 做啲嘢都好濕鳩

所以咪好叻叻豬

睇完法國我上司對我好好

對唔對得住份糧

你連幫我含既資格都冇

佢d passive aggressive語氣難聽到

把口臭到

人身攻擊

唔係上司，係HR
遲左半個月出糧，問佢幾時出到
佢話: 而家公司欠你架?

講果個就190

究竟有冇公司係唔存在呢d撚樣

返工咁撚辛苦都要對住呢d垃圾同人際關係，搞到怕轉工都要遇到呢d人

咁佢哋班友人多勢眾 公司又細 老細又唔會郁佢哋 咪亂嚟都得 班友明明要見客 都一樣可以染到個頭又粉紅 又紫 又藍都得嘅

寫完成份document同我講

你寫啲嘢唔係好得喎

然後淨係執咗一句嘅少少字眼
屌你老母 改一句話我成份寫唔好

7%失業率
依到樹大好遮陰呀

你食之無味棄之可惜
你大學生喎就係咁咋

你咁蠢架，有啲後悔請咗你

我地依家唔係請隻牛呀，努力做係無用架

又唔難聽嘅，係好笑囉

俾d機會後生仔喇

(當時我28, 果個後生仔32)

你要當呢盤生意係自己 唔好為左打份工😑

港女boss: 我今日係同你落order，唔係問你意見

我有另一個版本

你覺得你每個月揾唔揾到份人工嘅錢俾公司？

咁撚叻你做撚哂佢
公司接唔到project俾我做關我撚事

係
最好加到千萬年薪

我地公司唔會有收工呢樣野
你唔可以有咁既諗法

答佢: 好呀 沖杯你飲吖

我都最憎啲老屎忽咁孤寒

屌 點解我諗起林鄭

所有讚美 一讚即係要做多幾範嘢兼無得分

試過+1

我都喺覺得你唔適合呢份工

屌

「咁熟嘅 你飲開？」

果時08年金融海嘯之前，好景到不得了
佢同人傾計時話請我做當時個位因為冇人肯做

遞完辭職信 打inter比我
「我睇人唔係睇佢係度做嗰陣 係睇佢辭左職之後係點 有好多後生仔一辭完職就會放pea個人唔做野 有啲就會比心機做好啲野交接 你唔好玩野」

收工就係收工？明知急OT都要做晒佢

辭左就hea佢架啦，同佢有親？

你都幾唔識做人
不過都唔係你想 你老豆老母生成你咁

'Cause too many people think they made me
Well if they really made me, then replace me

：我唔係鼓勵同事OT, 不過你用咩方法都好, 聽日要起到比我

咁多人死唔見你死
搞掂未呀

代答：未

面書

之前有老細同我講過：no one is irreplaceable

不過我聽舊同事講，我之後嘅人都亂9咁做，激死個老細

唔小心打錯一兩隻字 佢問我係咪想跣佢

我比緊機會你學野呀仔. 比心機啦你(揼左舊屎比你)

咁先係好上司

佢都預咗啲人鳩做，先講得出呢句
其實佢有先見之明，但未完全接受到
叫佢俾啲時間自己

不如你話比我知自己點做先
你唔係諗好左先同我講咩
我可以比答案你
但你自己咪唔識諗野
明明係諗住商量
就比佢講撚到唔用腦

屌 我有頭緒知點做洗撚問你

出糧請我食飯

工程HD岩岩畢業 第一份工就比D勁難既design我做
做唔掂..然後問我你係咪真係HD畢業架
屌你老母嬲撚到我第二日即刻辭職
然後又求我留返係度(因為我underpaid+勁多workload)
最好彩佢都傻

我做嗰行要考牌先做到，我入行嗰陣未有，邊做邊考，所以好難轉工住

後來做多一年，我搵到工，但冇出聲，扮想續約。呢行合約一定year base，請人係特定嗰三四個月，過咗好難請人。我等到臨尾聲先同佢講唔續最後好似真係請唔到人

你個人已經唔靚, 做d野可唔可以靚少少

同事話聽到老細呻：「唉，Mary （個名係9作）咁唔掂架，講極都唔明，做極都係錯，一啲都唔上心，英文又唔好。」

我同事答：「係囉，之前呀XXX（我）好好多！」跟住，呀老細輕嘆一聲：「唉
」

聽到我好撚心涼，好彩當時老細留我，我無心軟，果斷辭職

“唔好 以為 呀，呢個職場無 以為 架”

難聽到

你成功令一個男人記住你

問咁多做咩？做啦仆街

「咁你做咩問啲冇用嘅問題？」

公司唔夠人做野既環境下 ，同事成日OT ，上司就準時收工
但個上司見到人做錯野: 就會講話 唔掂咪炒左佢 / 你繼續係咁，不如你辭職啦

請唔到人仲要炒人

返過一份工，當時我多數帶飯
男上司成日話鳩我做咩lunch唔出去食飯social下
我話我唔鐘意social

後來有一日，office得我同佢
佢細細聲講：叮咁多飯，小心生cancer啊

後來有1日無帶飯
同班同事出去食，我食青咖喱飯
同事問我好唔好食，我話好食
男上司即刻講：好似我琴日隻狗痾d屎咁

跟著我頂唔順，問佢：咁好唔好味呀？

之後同事feel到我有d火，撞一撞我手臂

男人老狗講野單單打打，on99

答佢單親家庭 後來老母都死埋 去左幾個寄養家庭，畀佢知道咗唔係 就答佢 呢個世界唔係陣係得你有屋企人

生舊叉燒好過生你

上年大概呢個時候我遞信，舊上司同我講：
不如升你職，但人工唔加，你o唔ok?

話公司交左租, 唔返會晒, 叫我返足7日
睬佢都on9

其實你屌我食屎屌我冇撚用都無所謂，但如果我聽到字裡面有一個字係關屋企人事，我會即場打鳩你，所以啲人成日話「屌還屌，唔好屌老母」

你沖俾我唔驅呀

即使係我屋企教得我差，都唔代表你有資格都教訓埋我屋企人
明唔明？

老板：你返工係為咗錢啊？！

我：我返工唔係為咗錢係為你包二奶？

今日一定要呀！
點解會咁呀！
點解做唔到呀！
我唔要見到咁樣！
總之你搞 一定要搞掂呀！

笑死，唔知屌咩好屌人樣衰

我做到成隻狗咁又係揾咁小錢
你乜都唔洗做又係揾咁嘅錢

一個字
當你同佢報告,解釋完一D野之後

吓 ?

你咁樣我唔想同你傾計 唔難聽不過好 on9

我寧願去醫院 咁就唔洗咁忙

你口渴呀？

各位同事今晚放工留一留低，我有少少嘢想講，好快嘅啫

哩份工唔適合你 快d轉工
Ps 佢自己做左十幾年仲係一pat屎

今次我真係愛莫能助
你諗下你適唔適合呢份工

開緊會問今日幾多號
平時戴開apple watch我慣左手勢睇錶
佢: 哇問幾多號係到睇錶
跟住係到恥笑

仲唔走?

係無幫助㗎
但而家個負面情緒來源係邊先，講到好似係講嗰個人無中生出啲負面情緒咁

你老母係雞
Ok?

「我接受唔到有人返工係為左搵錢離開香港」

佢啱

咁唔係想點

我好明白 明明夠鐘走人係無錯但就被情緒勒索
唔好擺喺心

都要盡力架

好易答啫

我會答要
然後唔會串佢

笑咗出聲，屌
之後唔止一次喺工作上遇到舊老細，佢對我勁客氣
有次仲有求於我

同佢地講
唔好睇到自己間公司咁重

哇屌佢老母把口咁賤 你問係咪佢想飲

我話後生唔試多d仲後悔

你有無帶個腦返工?

佢講得啱架 你一以為就好易做錯 寧願俾人鬧都要問清楚

好簡單炸麻

有個前上司逼我自己resign 唔係就炒我 話覺得我interview嗰陣呃左佢
另一份工聽過個前經理人身攻擊同事 用佢本身既缺陷去攻擊佢

Ching好串

咁你做乜玩電話先

但教我做個個step 正正係呢個senior

咁冇野啦 sorry 你唔好彩

佢把口真係食左屎咁臭

答：你係咪飲開
咁睇黎無咩用

嗱 幫我XYZ 一略一千字
而家俾機會你學嘢

係呀，聽好多人講，甚至啲長輩都話如果你要走嘅話老細加人工留你，你都唔好留，你留低只會對你更加差

同佢講，你搵到人取代我未，我搵到其他好offer啦喎

你就好啦 上司都識同你互相遷就諒解...

可惜我活係香港現實, 呢種上司究竟現實有幾多.

其實咁先好 佢俾機會你自己解決

回返佢：

好彩你而家條女以前跟過我
跟左你先既話佢成世唔會有性福
我屌到佢俾樓下嘈音投訴果陣你仲係屋企用緊微鉗打飛機渣

無錯，加人工留一個員工，純粹係唔想煩，因為請人同train新人嘅costs遠大過佢加畀你嘅人工，做老細嘅都諗過度過，唔會蝕

因為加少少人工就留低，會被老細上司當地底泥

仲有3個月就完約，而家積極揾工，到時有offer就用呢句得佢

岩, 所以唔應該教訓, 警告兩次就炒.

最撚慶係明明用緊電話覆緊個客或者check 緊物料做緊公事

啲老屎忽每次見你噤電話就一定assume 你係同人吹緊水或者拉緊老虎機

好尷尬

呢句唔係難聽wow 我公司成日聽到呢句

因為大家都做唔切

佢成日提: 人地個下屬都識點樣點樣、要做埋乜乜乜 (同我比較緊)

輪到我講: 人地部門唔使乜乜乜
佢: 你唔好講人地, 我地同佢地係唔同

唔係上司係親戚
畀個無家教嘅人話自己無家教

我同事試過有個人渣呀頭

屋企人有病 話屋企人未死得即係冇事

請半日假都唔俾

到最後屈佢泄露公司機密炒左佢

後尾好似搞到上庭

我:咁樣做唔到嫁wow
老細:我以前都係咁做
我:咁我無時間做其他野,你自己排返個優先次序,到時做唔到唔好瀨我, 你排好我再email確認返你

之後老細收返個弱智idea

最憎d老屎忽講以前

你上司=我老母

大家都係中國人

今日下午茶我請

唔好搞笑啦 老細出糧俾員工架嘛 番工唔問你攞錢問邊個

心情好：呢ｄ野唔洗問我啦自己搞掂
心情唔好：點解冇問過我就覆左人？

我應該會忍唔住笑
老細你都幾幽默，應該平時飲得多

咁你都幾失敗架喎

佢如果講得出你有咩問題，其實係真心說話

以前我跟你 移家你跟我 會唔會覺得難受呀？

咪係，好撚冇家教有爺生冇乸教

相信佢只係一個有爺生冇乸教嘅人

你出聲問阿嘛，成日又唔問，自己亂咁黎

心絞痛入醫院睇急症
WhatsApp通知佢嘅時候要我影急症排隊張飛
最尾補多句下次記得提早一個鐘請假

"我唔理,你就算今日OT都要同我做好佢."但屌你份野係琴日收工個時先俾我,講到我好似拖咗幾日先開工做野。屌你之後仲要原來係佢睇錯以為我拖咗幾日先做野，sorry都沒句

其實之前佢唔發癲個時都幾好,一夠鐘食飯會叫我地唔好做野去食飯.同埋會話"唔好一味係咁做，奴隸咩!做半個鐘野就去休息陣先再做"。

但有次唔知佢發咩神經開始乜鳩都話趕，係咁要我地做野做到沒野做。之後admin直頭話"阿頭,下半年要做既野做曬啦喎"，然後人地check片既人出埋聲話"喂,大佬唔好寄咁多野俾我啦。check唔切呀"

你完全唔明人地個重點
一個成年人入到社會做野
佢家教好定唔好 係會喺性格同工作態度上反映出來
但係做野差唔一定係屋企問題
可以係上連登d射波po睇得多
可以係果排同條女散左
可以係想轉工
可以係屋企有傷心野

而你一來就屈係人地屋企問題

有冇辭職走人?

多野做係俾機會你學習

因為你屋企人有病先請你 唔係你老豆有事唔會請你

佢又真係好仆街

痴撚線突然心絞痛都要提早一個鐘請假識預知咩

No bullshit, do it if you can

你死都同我死掂佢啊

只可惜呢個社會 屌人無罪,但打人無罪

我都覺屌還屌, 唔好屌屋企人

但見過好多次 都係打人果個 比人告 工又冇

重點係教還教, 鬧還鬧
點都唔好提屋企人

俾心機繼續做好啲公司會睇到㗎

吃虧是福
叫佢新年將個虧字倒轉貼係公司

呢句聽完想笑

知唔知請你返嚟做咩？
公司請你返嚟係幫Ft手做嘢

利伸：Pt
因為武肺大半年冇工開
一開工就俾人屌我唔記得件貨擺邊
話件貨上年已經擺呢個位
屌你老母呀我pt嚟㗎咋
本身都唔係日日返工
咁撚耐冇工開鬼記得呀

兩種公司都見過 一間係屌到飛起 雖然唔炒 但說話好難聽

一間係 完全唔會屌 但就好公式化咁 直接兩次warning 就炒

人人接受唔同 我覺得後者比較好

做人做到你咁失敗 做你老豆老母都幾慘

其實resign letter 你係咪唔識串所以先咁耐都唔交？

利申：真係唔識串，唔知有冇串錯

講到留係度做好安穩咁

同事:我阿爸係醫院就黎唔得,想早少少走去睇佢
上司:下次先啦

做嘢要分先後次序

(你老味樣樣都話urgent分個閪)

不過我同事唔信報應依樣野

果個人未見俾天收

你點我做野啊？
但事實上有d野係要佢職權先做到 咪同佢講囉

無
全公司都知佢仆街黎

Bullshit

當幫幫公司，拍爛檔搞掂佢

三萬 你們係死黑警

今年出唔到雙糧

係囉 都唔撚知你屋企人點教到你咁 死雞仲要撐飯蓋 係咪屋企無老豆老母教你呀？

：你教我做野？

走左了

又幾fun你老細

咩都急即係咩都唔急

屌人老母係唔啱呀 但唔代表我要做風紀喎
以你邏輯 你覺得屌人老母好啱
我係咪要叫返你周街屌人老母
唔明你講緊乜鳩

你到底寫乜叉嘢?

無就啱啦，依度有份doc拍硬檔搞埋佢

你就真係冇家教

起完佢底 發現佢真係on9
佢仲自稱已婚 希望佢生啲仔女唔好咁無家教

呢句真 蝦你一個
你係呢個post 真係同過街老鼠冇分別

咁唔算難聽喎

忍到果下好wo 我係一定會開依啲人拖

其實我同事都好想打佢

不過果陣03年沙士，為左份工被逼忍住

有邊間公司有一個員工放病假會執柒嘅
都抵執啦你

唉 屌 仲要我放緊假果陣講

上司受薪工作 份糧包埋睇住下屬 但打工仔份糧唔包埋比人鬧埋老豆老母

既然覺得個個人態度有問題 一開始請佢個陣feel唔到既咩 係咪應該反思公司請人既制度？是但求其請咗個然後怪嗰個人既本性？

點解要返工？

唔講以為個老細係我老豆老母

屌第一句我都聽過，老細仲要係成班同事面前講
講完之後成班人喺度笑

話說當時我已遞咗信等埋個一個月。

某日，on9 IT Manager：你咁唔滿意我，我唔介意你即日起唔返工！....只要你俾足剩返嘅代通知金

呢個ok 喎。

你成日香港打工都有試過，又係咁俾人話，其實點會知道唔知道嘅嘢香港地大把呢啲柒頭，其實某程度上，呢啲人根本上就係要死唔好話我法西斯

塞嘢俾你做
然後話「俾機會你學嘢」

人命關天 個個都緊張

我試過係阿爺
上司都俾我即走
12年前

No la閪工 我返pt咋

同感，成日問又話自己唔識諗架咩？諗完先問。諗完問又係唔答 錯又話唔問清楚。都唔識樣野點撚樣問者

你講得啱啊
你屋企都唔知點教你
教到你咁on9

慳錢請姐姐 要我地做文職幫手吸塵

唔吸就話”我地係大家庭，點解你地唔可以當公司係自己屋企”

所以你父母好抵鬧
生你出嚟但唔識教

俾我就真係訓返陣
等佢叫醒我

心諗就算真係覺得我蠢都唔使講出口㗎
你估我想㗎咩

珍
仲要屌親都係喺全部人面前屌

你諗下你有咩價值啦

yes 私底下屌我都算
當眾咁屌，加倍羞恥之餘，間接令其他同事一齊睇低我
叫我以後點生存落去

呢句野其實同屌人老母冇分別

所以我已經疊埋心水搵工
唔想再喺呢度做

你做啲野垃圾黎架
然後一野掉左我份野落地下
其實只係份POP打錯左價錢

有次老細叫我幫手拎份文件去送
包好左線(紙皮袋兩個圈用線封口個隻)

老細N日後問返我:份XXX文件點
我:唔知你講邊份野
老細:你N日前送個份野
我:哦,個份!
老細:我叫你送野,你唔知入有咩?
我:吓?我駛咩知?
老細:唔通我放錢入去你都送?
我:咁以後咪叫我幫你拎野

講得呢句嘢都冇乜家教

岩呀 返工已經又攰又辛苦
仲要受埋d無謂人既氣真係制唔過 早走早著遲走訓唔著

聽過好多單

好鬼自我中心

「我收幾多人工咪諗幾多野囉」DKLM

呢度唔係俾你學嘢
學嘢去返學校

打four興

大學生wo，XX都唔識

回佢
但你呢度漏水

覺得自己串個下好笑

兩句嘢嚟
串同唔使係兩句嘢嚟

個個都多嘢做㗎啦
屌你 我想講淨係得我多囉

佢好似覺得問點教 係真係問緊點教
但其實依句明顯就係反問句
之後唔夠人講就開始死撐

好撚柒

咁先好，自己搞掂唔好理我

上司比instruction -> 當時向佢double confirm 佢話ok -> 做完比佢睇

上司: 點解要咁做？！都唔make sense

我: 我係跟住你個instruction去做 (比佢睇番record)

上司: (睇完) 我當時講錯咗 你應該要challenge我吖嘛

我:

好撚難咩咩好撚難咩 答我阿

可能佢地真係個個都孤兒黎呢

用粗口鬧你

屌 聽過

你好大隻

講得呢句好撚on9 ，佢當初又好撚醒咩岩岩出嚟做嘢。呢d職場風氣真係好差，唔識咪教囉。

所以我的起心肝一定唔會做呢種上司，工作應該係大家互相尊重。

你一個人杯葛哂全部同事
會唔會係班同事杯葛我一個人先岩呀

我都試過
佢補多句：人地講乜你就做乜
咁我叫你去死 你係咪即刻去跳樓呀

你咁串得唔得㗎

答返佢咁我屌你老婆係咪真係屌緊呀弱智

我請你返黎做咩

"你飲開？"

都cls 其實講句sorry好難咩 明明係佢哋比錯information 加上向佢confirm過幾次先落手做

認真如果調轉角色 佢哋肯定屌到我哋上天花板 我識challege你條老屎忽 即係有經驗 醒過你啦 咁就坐撚埋你個位啦 on99

都唔知佢哋係咪心理有d問題 最好做埋佢肚裡面條蟲

以前喺香港做DxL , 做Office嘅，第1日返工，佢話啲嘢淨係可以錯一次 從此我就發誓唔再打香港人開嘅公司

而家我係大馬有生意做，我都唔會咁樣對啲員工，我怕佢哋真係會殺咗我而家整埋個娛樂室俾佢哋，可以帶埋成家返嚟玩。

我已經好忙，我都有好多野做

都知你好想加人工，但上面高層睇唔到完成左咩大project

好賤

diu

小時了了大時未必

新年流流唔好同我講錢

犯法嘢唔該留番休班先做

你都唔等錢養屋企㗎啦

兩句嘢嚟

你覺得得自己對公司有無價值？

同我講：唔識講普通話，你出到去死得㗎啦
喺我做到隻狗咁嗰陣佢同客煲粥，聽到佢講：我喺度做就係為咗唔使做嘢

以上都係由FG就喺同一間公司度困咗十年嘅上司講
利申已轉工

呢啲嘢正常3分鐘就搞掂啦

喂我哋唔撈啦
你哋諗住點?

放AL關你撚事咩 問問問

公司都待你不薄

答佢:從前有3隻蝦...

算啦佢未返過工 體諒吓細路仔

我唔知喎可能問吓勞工處係咪

（冷笑) 「有時盡力都冇用架。」
對條撚樣嚟講都好易答

咁唔使做咩

食得咸魚抵得渴
做呢行 係要7x24嫁

又唔見我上兩份係咁

有遇過 不過同樣方法應對
始終交得俾我做 我點都要講我嘅睇法
佢唔buy 任佢屌都無問題
衰左咪一齊衰囉

btw 呢啲野一定要經email問
就一定無事

你30歲人仲戇鳩鳩 我27歲嗰陣買咗兩層樓喇

你番Pt佢都要咁樣講，真係痴線
你叫佢請人取代你啦，閪工唔番都罷

Real一個supervisor仔都咁講

濕鳩supervisor
天下閪工何其多

你同入面班八婆咁fd做乜？

講得出呢d，間公司前途好極有限
邊會搵到人才入去做

如果我話你蠢 and you feel offended, 可能係因為你唔夠 open-minded

最on9係 resign嗰陣諗住好嚟好去 我大約話: 多謝當初願意比個工作機會比我 學到好多嘢 會唔捨得因為同同事相處幾開心 (出自真心)

佢: 係咩 我唔覺得你返得好開心喎同埋唔洗擔心 公司冇咗你都會好輕鬆

你今日做咩事呀?
未食飯呀?

5點同你講 收工前我要見到

肚痛屙到暈撚咗 醒返發現遲曬到 即刻同腦細請假
佢話 你唔識早一日講嘅 要全村人等你一個 知唔知醜

不如你諗下適唔適合做呢份工

我一直都對你有信心 幫我搞掂份野佢

「收工唔好成日去fing，尋晚又去左fing到迷迷糊糊啊？」
事實係為左幫公司搞啲無人做過既嘢做開荒牛，連續ot左幾晚
同埋我番工前一晚從來唔飲酒

松田，你個腦裝屎架？

以前香港老細：做完嘢就咁準時走？

後來嘅鬼佬老細： godfather, you are on leave please don’t join the call after lunch

你又無小朋友
點解咁早放工呢？

返工就係為食飯 唔食飯我返工黎托呀

你呢到唔雨大洗撚走咩

你呢度浸到上心口la

你同我死掂佢呀

屌 呢句真係見字都躁

走？留多陣，公司要train人

我返住工痾屎先，嘢遲d先做😅

你唔值呢個價

依單嘢係你孭㗎喇 有乜嘢會揾返你
間垃圾學校得3個人做野 唔係你就我就佢屌你老母

講bullshit但質疑人唔明

講哩d開拖架啦喎

水樽都要管，唔可以窄口

難聽嘅暫時無
不過遇過西上司
一有事即卸膊 唔理班細

中文都唔學好
你真係廢

你喊咩？內疚定委屈？

你有本事 你就出去搵野做

我唔想起係到退休

非上司,試過岩岩番新工冇耐ADMIN食飯搭笠果陣好認真咁問我:
其實你係唔係打算好快唔做架?

果陣心諗我已經好比心機,唔知邊忽做得唔好令佢咁諗
PS:最後做左2年先轉工

你resign 果時同佢講你一個可以定一百個，有冇我都無所為

笑住同我講 你要帶腦返工

西亞銀行有個Ng Yi話：吓？唔OT？你今日唔OT定以後都唔O？你做唔切，冇人會做㗎啦喎
聽完唔夠一星期搵到份好工

人手不足係有原因

當年intern仔 比老細話
十二年免費教育 你讀屎片架 連Google下都唔識？
哭撚咗

我一個打十個好喇
期待完約串爆佢

根本成間公司都閪

唔啦 見你飲開 都無咩用

以前覺得男老闆應該好過女老闆，依家發覺原來男老闆癲起上嚟可以衰過女老闆十倍！
佢嘅垃圾事蹟真係可以講足三日三夜都講唔完

冇做錯人哋點會投訴

比埋你(利是)啦

「你覺得你做緊既野值唔值2萬蚊」

"唔使搞咁耐掛 㩒一個制就搞掂啦下話"

你走左之後會請返兩個頂你

問佢有個crossover project 做唔做，如果唔做我就要讓畀其他公司做～

「我就一向都唔阻人發達嘅」

但佢講完之後，我再嚇佢兩句，佢就話想拎返嚟做

大家唔好覺得出糧& allowance係應份

唔啦，見你就知隻奶無用

祝願佢請到人

其實如果唔係請唔到人我都唔會請你，你知唔知我隨時可以炒咗你。

咁講野真係好mean

係，垃撚圾公司
唔係疫情難揾工同埋要養家，我真係走咗

我不嬲都唔鼓勵你地放工去讀master,你諗下，放工又要即刻飛去上堂，有d急project邊個ot?

啲EQ高到
你屋企人點教你？

巴打依家撈邊行？

話你無黎醒目真係無黎醒目

其實我真係唔明"返工唔係比你學野"究竟係d乜撚野迷思來....
屌你，你請人，我就來打工，有咩問題? d野唔駛學? 一出世就識? 就算我之前做過相關工作，你工作地點d procedure我都會學下啦下話。

通常答得"學野"呢個答案。都係因為個濕尻HR問點解揀呢間公司....
咁學野，有咩問題? 咁除非你間公司大到好似google咁，d人一定要來你果度做，或者好似韓國samsung咁，個個都想入來。
咁你唔係嘛，濕尻中小型公司，你想人地點答你? 講真，識你老鼠咩

人呢....
係要為自己的行為負責。我當你為嘈而嘈啦。一個人出得來做野，基本上己經係一個成人，要為自己行為負責，唔係乜都賴屋企人。
就算家人幾差都好，作為一個成人，己經有自己獨立思考同判斷能力。要屌，要話，係應該屌返果個人本身，唔好野野拖人地家人落水唔該。
理論上，上司唔會知地家庭狀況，亦唔會好了解......郁d就拎人地屋企人講本身己經係有問題

有時我都有d驚.....
我份工有時要check d 野，我都上網check，我自己都有jot d notes嚮google docs。
咁有公司電腦我都會用來check野，但有時有人用緊我真係篤手機搵。
咁都有人為左避嫌，用紙筆抄低。但我又覺得又大疊又易唔見又冇得search

鬼佬腦細： what u talking about bull shit

佢地一聽到「學野」就好似觸發G點咁
大佬 你工作安排得差 請個三大畢業既黎正係幫你洗野
明明有咁多野可以比新人試 我冇工作經驗姐 但我有腦有知識有常識架嗎 當初又係你地請我既

好 咁performance review我比下意見
睇下大家工作上可唔可以協調得好啲
嗰兩條撚樣以為我要求間野pleased我咁
一句得埋黎話「返工唔係比你黎學野 唔係你想學咩就學咩」「人地有xxxxxx經驗 人地有返過工 你有冇啊？」
好心睇唔起fresh grad就咪撚請fg啦撚屌臭閪
傾完雖然係有少少改善 但都係覺得佢地咁既mindset根本唔適合我係度做 最後都係冇做

返嗰3個月返到把幾火 成個人頹哂皮冇哂心機 有人工收咁又點 跟住快快手搵到份新既 人工仲要高幾千 最重要係得到基本既尊重啊 行出去海闊天空啊

抵間野啲product依家出哂問題 唔好係度賴學術搵原因啦 換左你自己咪解決到囉

呢d公司真心濕尻，都係比下意見，唔岩聽咪話未安排到囉，咁簡單。
不過算啦，呢d公司真係唔做都罷。

講真.....有邊個做野唔係邊做邊學 ....九成都係架啦。
基本上，所有大公司機構都係有staff development plan. 人就梗係要成長架啦。工作環境學野唔等於做唔到野，d濕尻HR總覺得兩件事係exclusive。

你真係好撚廢呀

都唔知點解呢間公司會請你

係囉 你快啲問下邊個in我入黎啦

咁你係做呢啲嫁啦

你有人工收嫁wor

Quit個陣聽過
個阿head係幾無料下 出咗去應該搵唔返呢個位
理解佢點解會覺得風大浪大

佢唔係話你唔岩份工，
係份工唔岩你做

情況就好似件豬排好鐘意你（或者唔鐘意都好），
但佢唔適合做你女朋友咁
而唔係講緊你唔岩做佢男朋友
唔係難聽說話黎

呢d就要權衡，當冇乜野淨返可以學就即閃

做左30年既上司成日話佢以前做完大Project可以R加人工，加加下就會高人工

而家而幾年做完咩都冇，每年Review加$200人工

話已經加好多比你啦

前年年尾Appraisal終於肯升，話上年4月正式升
最後疫情咩都冇 ，冇薪假就有我份

上年年尾做Appraisal up勿春講到幾好 我都冇感覺啦

你响度做得耐自然會加升職人工

200蚊真係多撚謝

公司係一個大家庭

如果有offer係手就可以撚9返佢轉頭：短視得過你唔加我即走啲屎唔該你自己食返

疊埋心水打算簽約，上到去條友連正式合約都冇，得個口頭offer，我話需要少少時間考慮，問佢deadline 幾時，笑笑口話冇幾時架我地好自由。過幾日再問清楚簽約安排就鬧返我轉頭話問長問短，唔係我地公司想搵嘅人。成個過程都好撚伏，好彩最後冇簽

把口賤撚到

不如大家對調，人工照舊，你捱到3個月我咪唔加人工囉

以為係自己po

做到凌晨？好閒姐
試多幾次慣架喇

我都好難做

你呢隻人頭豬

同腦細出去食lunch，我食咗幾啖飽就冇食
腦細:吓？你食幾啖聞下就飽啦？不如食香好過
利申:嗰餐AA

係你耳邊講：我屌你老母

叻仔

我地要方向一致先可以繼續合作落去

（當時討論緊品牌定位
情緒勒索迫人同意佢嘅方向）